\section{Anwendungen}

\begin{frame}{Der Bierschaum}
\begin{columns}
\column{0.45\textwidth}
\centering
\includegraphics[height=0.8\textheight]{Abbildungen/stauder}
\column{0.55\textwidth}
\begin{block}{Inhaltsstoffe}
\begin{itemize}
\item
Surfactants: Hydrophobins von Fusarien \small\cite{gushing}
\item
Gas: meistens \ce{CO_2} und \ce{N_2}
\item
Ursache des Schaums: Nukleation
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Don'ts für schäumendes Bier:}
\begin{itemize}
\item
kein Fett \picture(0,0)\put(25,-7){$\left.\rule{0pt}{3.3ex}\right\}$ zerstört $\sigma$}\endpicture
\item
kein Spülmittel
\end{itemize}
\end{block}
\end{columns}

\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Dämpfung des Überschwappens durch Schaum \cite{sloshing}}
\vspace{-0.2cm}
\begin{block}{Das Experiment:}
\begin{itemize}
\item
\small{Oberfläche einer Flüssigkeit mit Schaumschicht der Dicke $H_0 \ge 0$ wird zu einer schwingenden Bewegungen angeregt}
\item
\small{Amplitude $\eta(t)$ wird gemessen}
\end{itemize}
\vspace{-0.2cm}
\end{block}
\begin{columns}
\column<1->{0.5\textwidth}
\centering
\includegraphics<1->[width=0.8\textwidth]{Abbildungen/sloshingliq1}
\captionof{figure}{Kaffee (l.) und Bier (r.) in \alert{Ruhe}\phantom{g}}
\column{0.5\textwidth}
\centering
\only<2>{
\includegraphics<2>[width=0.75\textwidth]{Abbildungen/sloshingliq2}
\captionof{figure}{Kaffee (l.) und Bier (r.) in \alert{Bewegung}}
}
\end{columns}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Dämpfung des Überschwappens durch Schaum: Die Ergebnisse}
\begin{columns}[T]
\column{0.33\textwidth}
\centering
\includegraphics<1->[width=1.1\textwidth]{Abbildungen/oscillatingfoam1}
\column{0.33\textwidth}
\centering
\includegraphics<2->[width=1.1\textwidth]{Abbildungen/oscillatingfoam2}
\column{0.33\textwidth}
\centering
\includegraphics<3>[width=1.1\textwidth]{Abbildungen/oscillatingfoam3}
\end{columns}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Dämpfung des Überschwappens durch Schaum: Die Ergebnisse}
\begin{block}{Die Ergebnisse:}
\begin{itemize}
\item
die Amplitude folgt einer gedämpften Oszillation:
\vspace{-0.3cm}
\begin{equation}
\eta(t) = \eta_0 \exp (-\nicefrac{t}{\tau}) \cos (2 \pi f t)
\vspace{-0.3cm}
\end{equation}
\item
die Frequenz $f$ ist unabhängig von der Schaumhöhe
\item
mehr Schaum $\Rightarrow$ $\tau \rightarrow 0$ 
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Wem nützt es?}
Anwendungen in Industrie:
\begin{itemize}
\item
um flüssige Gase besser zu transportieren
\item
um Treibstoff in Raketen stabil zu halten
\item
Forschung wird finanziert durch BP / The Gulf of Mexico Research Initiative
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}